挑戰法律】新加坡組屋掛中國五星旗 最高可囚6個月或罰款$2,830

8月9日是新加坡國慶日，有網民於周一（5日）在新聞網站Stomp舉報，在新加坡組屋「蔡厝港大牌489B」的住宅外牆上，赫然懸掛着一面中國五星紅旗。蔡厝港市鎮理事會接報後，直接報警處理。目前，該中國國旗已被撤下，警方已介入調查。
這一面中國國旗在新加坡發酵，引發一片爭議。新加坡人認為中國人故意的，「這是中國人故意在國慶期間搞事情！」警方調查後表示，在懸掛中國國旗的組屋樓層，沒有來自中國的居民。
根據《國徽（顯示管制）法》規定，公共場合展示任何非新加坡國旗或國徽者，均屬違法行為。一旦公眾在任何地點可看見有關國旗/國徽，將被視為是公開展示。犯罪者或將面臨最高6個月監禁或500新元（約2,830港元）罰款，或兩者並罰。
新加坡當地對掛國旗也有嚴格規定，住宅和非政府組織只有在每年的7月1日至9月30日才可以懸掛國旗，以紀念8月9日國慶日，平時不是想掛就能掛的。若國旗在夜晚懸掛，則必須擁有照明設備時刻照亮國旗。

班波仔對香港咁多爹，我仲以為新咖波要回歸中國，示忠tim。

咁撚小氣